# Telnet 协议

- 时Internet远程登陆服务的标准协议和主要方式，基于TCP，端口号23
- 终端使用者在本地电脑使用telnet程序，用它连接到服务器，在telnet程序中输入的命令，这些命令会在服务器上运行，就像直接在服务器的控制终端输入一样。

## 使用条件
- 在本地安装包含telnet协议的客户程序
- 必须知道远程主机的IP或域名
- 必须知道登陆标识和口令

- telnet 192.168.1.1  可以进行连接主机

- 感觉有点像XShell连接后台的方法，比如使用
ssh: 192.168.0.1
然后输入用户名和密码连接后台。
